\newpage 

# Introducción

La programación didáctica es una forma de organizar la actividad
docente, dándole una estructura coherente con las características de la
enseñanza y de las circunstancias en que se produce, teniendo en cuenta
todos los aspectos que rodean al alumnado y al proceso de enseñanza
aprendizaje.

Programar es elaborar un proyecto de acción con una duración temporal
variable, sobre unos contenidos, para un alumnado en una situación
determinada y en un entorno determinado, con la finalidad de que alcancen
unos objetivos que pueden constatarse y saber el grado de consecución de los
mismos y en qué medida y cómo los han logrado.

Una programación didáctica ha de ser abierta y flexible ya que hemos de
ser capaces de adaptarnos a las necesidades del alumnado y a su entorno.

# Justificación 

En la Formación Profesional el Real Decreto 1147/2011 establece la
ordenación general de la formación profesional. En su Artículo 3 se establece
que las enseñanzas de Formación Profesional tienen por objeto conseguir que
el alumnado adquiera las competencias profesionales, personales y sociales
que capacitan para el desempeño cualificado de diversas profesiones, el
acceso al empleo y la participación activa en la vida social, cultural y
económica.

Estas competencias están agrupadas en cualificaciones profesionales,
las cualificaciones profesionales son, de acuerdo a la Ley Orgánica 5/2002, de
19 de junio, el conjunto de competencias profesionales con significación para el
empleo que pueden ser adquiridas mediante formación modular u otros tipos
de formación y a través de la experiencia laboral.

Una persona cualificada es una persona preparada, alguien capaz de
realizar un determinado trabajo, que dispone de todas las competencias
profesionales que se requieren en ese puesto, haciendo a esa persona idónea
para el puesto.

En el Catálogo Nacional de Cualificaciones Profesionales se ordenan las
diferentes cualificaciones profesionales en diferentes Familias Profesionales y
en diferentes niveles de cualificación, teniendo en cuenta criterios de la Unión
Europea.

La cualificación profesional del Ciclo Formativo de Grado Superior : *Administración de Sistemas Informáticos y Redes*, establecido por el Real
Decreto de Título 1629/2009 y por la Orden 36 del 22 de Junio de 2012 de la Conselleria de
Educación Formación y Empleo de la Generalitat Valenciana se estructura en:

1. Unidades de competencias que comprenden tanto competencias específicas como aquellas otras determinantes para un adecuado desempeño profesional.
2. Módulos formativos que constituyen bloques coherentes de formación asociados a cada una de las unidades de competencia. Estas unidades configuran la cualificación y dan forma a la unidad mínima de formación profesional para obtener el título de *Técnico Superior en Administración de Sistemas Informáticos en Red (ASIR)*.


